# Faradey-android
[![Feature Requests](https://img.shields.io/badge/feature%E2%80%93request%20issues-open-green)](https://github.com/FaradeyApp/Faradey-android/issues?q=is%3Aopen+is%3Aissue+label%3Afeature-request+sort%3Areactions-%2B1-desc)
[![Bugs](https://img.shields.io/badge/bug%20issues-open-green)](https://github.com/FaradeyApp/Faradey-android/issues?utf8=%E2%9C%93&q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Abug)

## Описание

Faradey для Аndroid  - мобильное приложение, которое сочетает в себе безопасность и конфиденциальность общения с эффективным управлением проектами. Это обеспечивает пользователям гибкость в управлении задачами, при этом гарантируя сохранность их данных от утечек в сеть.

---

## Установка

Этот раздел руководства содержит подробные инструкции по установке и сборке проекта. Пожалуйста, следуйте шагам ниже для корректной настройки и запуска проекта.

### Подготовка среды разработки

1. **Выбор среды разработки**:
   - Откройте вашу предпочтительную среду разработки, которая поддерживает интеграцию с Gradle (например, IntelliJ IDEA, Eclipse, Android Studio).

2. **Установка Gradle**:
   - Если Gradle ещё не установлен, перейдите на [официальный сайт Gradle](https://gradle.org/install/) и следуйте инструкциям по установке.
   - Убедитесь, что Gradle корректно установлен, выполнив команду `gradle -v` в командной строке, что должно показать версию установленного Gradle.

### Сборка проекта

1. **Клонирование репозитория**:
   - Сначала клонируйте репозиторий проекта на ваш локальный компьютер, используя команду `git clone [URL репозитория]`.

2. **Открытие проекта**:
   - Откройте клонированный репозиторий в вашей среде разработки.

3. **Запуск сборки**:
   - Перейдите в корневую директорию проекта с помощью командной строки.
   - Введите команду `gradle build`, чтобы начать процесс сборки проекта.

### Получение APK-файлов

1. **Локализация APK-файлов**:
   - После завершения сборки, APK-файлы для различных архитектур будут доступны в директории `vektor-app/build/outputs/apk/fdroid`.
   - Эти файлы можно использовать для установки приложения на устройства Android.

### Запуск приложения в среде разработки

1. **Использование Gradle и Android SDK**:
   - Для запуска приложения непосредственно из среды разработки убедитесь, что у вас установлены все необходимые компоненты Android SDK.
   - Вы можете запустить приложение через Gradle, выбрав соответствующий режим запуска в вашей среде разработки.

Пожалуйста, обратите внимание, что для успешного выполнения всех шагов необходимо иметь актуальные версии Gradle и Android SDK.


---

## Инструкция по использованию

### Выбор протокола
При запуске приложения выберите необходимый протокол связи, соответствующий вашим требованиям безопасности и эффективности передачи данных:

* Matrix – это открытый протокол для обмена сообщениями и данных в режиме реального времени. Он представляет собой экосистему для обмена зашифрованными сообщениями, звонками и видео через интернет, обеспечивая мосты между различными коммуникационными платформами. Он ориентирован на создание децентрализованных сетей, где пользователи могут взаимодействовать без привязки к центральному серверу.
 
* Onion Routing – технология анонимной коммуникации через компьютерные сети. Сообщения в данной сети проходят через множество слоёв (как слои лука), при этом каждый узел (или "слой") знает только о предыдущем и следующем узле, не раскрывая полной цепочки маршрута.
 
* I2P (Invisible Internet Project) – анонимная сеть, обеспечивающая защищенную коммуникацию пользователя. Она использует децентрализованную сетевую структуру для обеспечения анонимности и безопасности, шифруя пользовательский трафик и передавая его через серию ретрансляторов в сети I2P.

<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/1.jpg" width="300">
</p>

---

### Авторизация
Для начала использования приложения Faradey необходимо пройти процесс авторизации, воспользовавшись одним из доступных методов входа:

* Первый метод предполагает использование уникального Matrix идентификатора пользователя для входа в систему. Если вы создаёте учётную запись на домашнем сервере Matrix, вам нужно использовать именно этот идентификатор. Он обычно выглядит как @username:server.com, где username - это ваше имя пользователя, а server.com - домен, на котором размещен ваш Matrix сервер.
  
* Второй метод позволяет вам войти, используя пользовательский сервер, вместо стандартного сервера Matrix. При выборе этого метода, вам необходимо указать адрес сервера, на котором зарегистрирована ваша учетная запись. Это полезно, если вы используете специализированный или корпоративный сервер для обмена сообщениями.
  
* Третий метод предназначен для авторизации через главный сервер Matrix, который находится по адресу matrix.org. Это стандартный вариант для пользователей, которые не связаны с конкретным пользовательским или корпоративным сервером и хотят использовать общедоступный сервер Matrix. Просто выберите этот вариант при входе в систему, чтобы подключиться к общей сети Matrix.

<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/2.jpg" width="300">
</p>


---

### Создание пространства:

Выберите тип пространства, который наилучшим образом соответствует целям вашей команды или проекта.

Укажите название и описание пространства, чтобы участники могли легко его идентифицировать.

<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/3.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/4.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/5.jpg" width="300">
</p>

---

### Создание комнаты в пространстве:

В появившемся окне после создания пространства нажмите на кнопку "СОЗДАТЬ КОМНАТУ". 

Заполните поля с названием комнаты и укажите её тему.

Выберите настройки комнаты, включая параметры конфиденциальности, доступа для участников.


<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/6.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/7.jpg" width="300">
</p>


---

## Интеграция и активация Kanban доски в Faradey

### Включение интеграций для активации Kanban доски

Для расширения функциональности вашего рабочего пространства подключите внешние сервисы, такие как Kanban доска:

* Откройте настройки приложения Faradey, чтобы настроить дополнительные функции.

* В меню настроек перейдите в раздел "Общее", который содержит общие параметры приложения.

* Активируйте опцию разрешения интеграций. 


<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/8.2.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/9.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/10.jpg" width="300">    
</p>


---

### Добавление Kanban доски в чат

Для более эффективного управления задачами и проектами:

* Войдите в выбранную комнату чата и нажмите на кнопку 'Add kanban board', которая появилась в результате активации интеграций.

* Введите или вставьте ссылку на вашу Faradey-kanban-board. Это позволит интегрировать Kanban доску непосредственно в ваше пространство в Faradey.
  
<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/11.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/12.jpg" width="300">
</p> 


---

### Управление и просмотр активных виджетов

В верхней части интерфейса комнаты в приложении Faradey найдите и нажмите на специально предусмотренную кнопку для просмотра и управления активными виджетами и интеграциями.

Управляйте и настраивайте Kanban доску по мере необходимости.

<p align="center">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/8.1.jpg" width="300">
  <img src="https://github.com/FaradeyApp/.github/blob/main/images/android/13.jpg" width="300">
</p>

---
